（附男神圖）乜而家做big4先係得$14,500人工？

confidential

不嬲都係 之前再低d

confidential 架！

萬四咁多？！不嬲BIG4都好低人工

底薪算係咁

pay leave都

我人工仲低過big 4
假又少過 big four

樓豬你仆街了， 我識佢，佢依家話要告你

樓主痴漢
仔都影

人中之龍梗係要當眾睇合約話比人知有big4 offer

咁都要影

14.5k ..好撚高啦......
一出身就貼住hk入息中位數.....仲想點

影囡果啲又唔見清既電話咁高清

告咩呢？

樓主係咪著七分褲

起薪姐

幾年後再睇過

不嬲起薪低
但之後嗰2/3年就真係嘭嘭聲

fg仔 應該仲底d
3 年後先同我講野

正一傻仔

強帖留名

你工時有無人地咁長先？

big4 跳槽可以加幾多？

呢條友準備比人炒了

Analyst喎，唔係audit，起薪來講算係咁

DELOITTE Risk Advisory wor....,之後高啦，又無audit 咁長工時

七分褲
好撚柒

做到咁瘦

Big4 fg 今年做A1 的確係 14.5K, 如果你話做足三年, 第4個grade 大約 3xK

你唔洗黎返工了

樓豬好矮

頭已側

人地攞幾錢關你咩事

毒撚真係好恐怖

confidential document黎

佢等炒...

不過佢應該會發癲告樓主

樓豬好撚毒

樓主個衣著好有grad din 毒撚feel

俾呢班人有影響力個社會應該會好恐怖

推撚到佢比人炒 做撚爛市

會計呢啲垃圾工種，遲早比ai取代晒

audit 應該會

有乜好告
係佢自己on99拎住份野公文袋都唔入周圍走

不過樓主著七分褲又真係

痴撚線，人地幾多錢關佢撚事，無啦啦比人影document擺上連登，可能飯碗不保

啱啱做通常都係，我朋友最初都係13000，而家做左十年都50k啦。

咁analyst個path考唔考CPA?

inclusive of housing

真心問 點影 佢地唔知你影緊?

唉 佢又柒既 自己拎住份合約比人睇
但咁樣冇左份工真係

拎住big4合約通街走
係威係精神嘅

佢係咪覺得全開睇好撚威

屌你老母 打格啦

今日就地鐵睇合約, 點知第時會唔會係地鐵開MACBOOK做野

宜家打都太遲啦CHING

人哋做咗咩得罪你

入big4

係地鐵即場核數

宜家連登仔做陰質野就最撚叻

乜依家興大庭廣眾睇合約

樓主真為....

唔出樣都話死口唔認
你個仆街樓主出埋樣

請個白痴嘅做analyst

大好青年......

咁就無左份工

仲問告乜
睇黎樓主都係無返工既廢青
你而家你爆左人地公司既機密喎
唔通告你影人個樣咩

似係你犯法喎
侵犯私隱

一個無危機意識嘅fg 唔好彩遇上無聊毒撚

樓豬好波

慘

橙

你唔好咁多口水啦
講咁多野都未講告乜

一個傻嘅遇着癲嘅

宜家睇連尼住向唔向黑警低頭了，isp email註冊ip都唔使check

連登blame the victim 大軍準備入場, btw, 由佢沉啦好嗎

同PwC出手一樣。
利申:睇過fg份contract

inclusive of housing allowance
有樓比你住wor?

睇下半身都知唔係毐撚就係油頭阿叔

係鐵開恆份contract黎睇既，傻既都睇到la， 明明佢自己將私隱野攞俾人睇就唔好怪人

我係公司就收返個offer la,自己私人資料都保護唔好，仲點保護客果d呀，你係個客唔驚ga？放心將公司資料交比呢個後生仔?

己 E-Mail 個 Post 比德勤同私隱專員公署，睇佢地點處理 。

唔e 死全家 希望你有e

留名

你個名

私隱你保護得好就叫私隱
你會唔會將你個連登account同密碼寫係張A4紙到比人任望呀？

家陣影裙底已經滿足唔到痴漢

即係佢保護唔好就任你影擺上網既，
女仔著少d衫就任你強姦既

新一屆blame the victim大會正式開始
到底會係男神victim定影相既樓豬多人支持呢

強姦已經定左係犯法
家下有話擺上網=犯法？
你係個客你覺得好放心將公司d資料交比呢個人？

第時將啲上司公司嘅收購合併資料係地鐵show off fatfat la

今次非鳩噏
Information Leakage
德勤就咁 Online Submit 就得

留名睇樓豬同相中人一齊死

Confidential 係For公司同個職員之間
俾其他人爆出黎可以告佢乜呢? 求指點

成班毒撚酸味出晒黎

明知係confidential文件你公開唔犯法?

做big4有萬四已經算高（當然講緊最底層既fresh grad員工）

睇人仆街最開心

有影響力就唔會上呢度啦

終于有人講中point

女仔著少d衫都叫有著
宜家佢唔單只保護唔好直頭係公眾地方展示WOR

好撚毒

Big 4都已經係咁 如果人哋係做MT/AO會點?

你真係可憐

唔屌樓主 屌相中人

big4 有咩好酸

咁政府confi文件係咪只對政府內部公務員黎講係confi, 其他市民(冇authority)可以任意睇

頂多違反《港鐵附例》 話佢車廂影相?

做得衰野多咪有報應囉 人地入big4 樓主就只可以

你咪試下政府職員流出氛報告俾人睇左, 之後係告個職員定告睇果個囉

相中人都係唔夠醒啫
樓主陣酸毒味就要公審啦
想睇樓主個樣 同成就

真係唔明, 竟然有人會屌樓主

咪係，大把傳媒之前洩露過政府confidential documents la

如果我份份野都寫住Confidential , 咁咪咩都唔驚有人睇, 都痴痴地

成班小學雞都冇撚腦

多d留意新聞返下工啦學生哥
你咪搵單犯法case出黎

簡單黎講係
用明朝既劍斬清朝既官

confidential 應該係dtt同個男神之間既協議同責任

著親七分褲既都係基佬

有幾多人捱到3年？做到人生只得返工

就算告, 第一樣野要質事主佢有冇盡力做到保護份文件不被公開。

victim似係間公司wor ching

你大街大巷攤份野出黎係咁揚黎揚去然後同人講Confidential ?

To 所有小學雞
所謂confidential，係指入面有機密資料，送件者同收件者你都有責任要好好保護呀。不小心洩露出去個責任唔會係第三方度。

喂, 頭先話等睇樓主仆街班小學雞呢? 快手上一上水

我一出身就15000 香港依家做個樓面都有12 13k 啦

擺上網最多咪話唔道德，不過我又覺得無問題wo

所謂housing，咪叫你返支那出trip既酒店錢。

唔通香港有住屋津貼咩

果個係for tax saving purpose, 用rental allowance減少tax payable, 詳情refer to
IRD, 好多大公司都會有

三百萬？

我幾肯定$14500既big4位唔會有呢個arrangement

當事人可以宜家通知樓主, 唔可以再流張相出去, 如果通知後都仲流出去令事主有咩損失就有得追討。不過宜家都通哂天, 通知都太遲, 只要樓主唔再出另一個post再貼就冇事, 呢個post可以繼續推。

食得鹹魚抵得渴，自己ON99唔多人嘅地方都唔拎份合約岀嚟拎高睇，怪得邊個 仲話告人

有ga , for mianland d 人，不過第一年d assoicate 通常都唔洗交稅ge，扣埋personal allowance, education果d 無乜tax payable

利申: 前big 4 人

香港低層員工有咩？

btw，講埋畀你地知。圖中男神，係觀塘站落車。

你唔好彩啦後生仔

你有租屋就得

我知邊種啦。我仲以為你講overseas員工果種真正住屋津貼

樓主坐左幾耐

之前聽聞得12到13咋喎

反而我想知，點解到今日（八月頭）先簽約？

fg唔係早幾個月已經簽晒；？

可能 waiting list ？

因為有人reject offer先到佢, 佢係waiting list

啱呀，人地個女仔都知d廉恥著返件背心仔，你直情當眾露野wor 你當人地傻既睇唔到家咩，自己保護唔好私隱權就算吧啦

Risk dept其實做d咩架？

好似係 IT audit ??

捱到3年其實好多, 只係好多人做夠3年Q 埋就會開始諗幾時走姐, 你話幾多個做夠5年升到 mgr 就唔算多啦

大把人當BIG4係踏腳石

睇黎宜家又變返waiting list了

我唔知佢係幫internal定external做risk, risk有幾種，operation risk, financial risk等
主要做下sensitivity analysis 呀, formulate strategy 去 mitigate d risk果d
我唔係dtt唔知佢係咪做advisory role定 internal role

主要internal control, eg IPO project, sponsor 都會engage 人做份 IC report

如果it audit 應該會有assurance 呢個字，不過唔係dtt人真係唔多清楚

好圖

應該會出13個月啦

強烈建議事主問下法律意見告唔告到樓主 毒撚係要受下教訓

狗也不屌

抵炒啦
confidentiality對accountant同auditor嚟講好重要咁personal嘅嘢都可以拎著遊街，公司點可以entrust啲其他公司嘅confidential documents畀佢容乜易畀人告

記者朋友我係萌化大革命

Big4 出名高既係工時

真係唔明d年青人，點解可以將公司合約呢d機密野當街當巷睇ga！經一事長一智啦！

記者朋友我係鐵拳孫中山

big4 一年加10k人工，起薪so what

不誠實使用電腦

個平均時薪都係底

警察輕鬆兩萬

唔計PI , 黑警做成世都係3萬, 真係不了

仲真係請先算，樓豬一張相玩到條撚屌工都冇 😂😂

你朋友都幾垃圾

連登仔一向短視

考慮埋 黑警 準時放工（應該係），work-life balance 。

當然人人取態唔同。

Big4 五皮喎

高登d 毒撚九成i 大
見有機會仲唔起勢搵位入咩

黑警可以做到退休

果個係比你退稅用
大公司一般都有
唔識唔好扮大袋啦

係地鐵睇

黑警 同 big 4比 已經係off

黑警，入職20K,人工除左包比人屌老母，其他方面，跟本冇得輸,當然你要埋到堆。

Big 4 3年後既人工，係對得住 份工既工時，壓力，精神上既消耗。

識好幾個黑警fd,做老散,準時放工，夜晚有自己生活，多姿多彩，平日仲可以行下山。如果你性格岩做黑警，黑警的確冇得輸

人地做risk advisory
唔係audit
難入好多

你估全部做 audit都真係做一世咩,
我做左audit 4年幾, 跟過既上面好多 做到manager grade 或者前一個grade升唔到 manager 個D, 跳出去做都搵返 4,5萬, 有D最簡單坐入去攪IPO, 一攪到就做埋 listed co. FM 或者 FC, 又IPO bonus 點計都好過做黑警掛

所以未話人人取態唔同。
有人想 chur 幾年，之後希望上到位，到中年已經有能力財務自由。 認同做完audit 之後出路係好大，人工亦可以想像唔到地高。
有人想平平穩穩袋 2x K ,每日準時放工，做自己鐘意既野。
個重點係，如果你fg, big 4出左offer 比你，黑警亦有offer 。你會點簡。

利伸，垃圾，做過big 4 之後quit 左。

big4唔好呀
但應該都好過八成連登仔

後面個男仔好似好正好高，你影佢好過

4眼書生

陰公 做咩要處刑隻狗呢

呢d野唔應該公眾地方睇

癡線 連登真係會唔會咁多毒撚 你偷影人份人地隨時冇左份工 仲要著七分褲 成浸酸臭油頭柒味出曬黎

好撚仆街，咁都要影

Chur唔上去senior 1/2走
做accountant 30k起跳
再上manager fc另計
大firm fc講緊十皮人工

想hea d做internal auditor/management accountant 3x-5xk
過下日晨炒下股又一日

佢係公眾地方自己show出來 告得入我切

第一年係咁上下

成班售貨員油頭毒撚笑人入big4

洗碗都萬五

咁請問洗碗第二年有幾錢呢

好多人連business law sense都無
保密係公司同佢之間嘅協定
第三者無可能幫手告

fg 合約都好意思俾人睇🤦🏼‍♂️

每次見到呢啲post,都會有啲傻仔入黎話洗碗都萬五，揸巴士都搵得多過big4嘅說話。我情願嗰班人係打飛機。洗碗唔知做五年可唔可以搵4/5萬呢。

算啦，有D人覺得成世兩萬幾蚊都幾好架

咪係 屌個保密拹議 係顧主同員工之間既約定
佢地個腦點解會諗到可以約束第三方
冇常識？

搵嗰兩萬自己打飛機話搵得過多大學生 人地有得升，人工有得加，做幾年多嗰班井底蛙成倍，無知嘅低能真係充斥住連登，好可怕。

告不誠實使用電腦

On9

人地辛苦幾年搵得多過散仔啦。竟然有人覺得做散仔好過big4

做d會俾ai取代既工都打飛機

你讀到u 仲做死散仔咩
份人工其次，警察宿舍先值錢

係囉，個個月袋五皮野做啲會俾ai取代嘅工都真係幾閉翳，每日都好擔心聽日就會被ai取代我，巴打我應該點做？

周街都大學生啦
你仲以前大學生就升到職？

你講到差佬就好易住到警察宿舍咁

做乜鳩警察，咁多職業揀，走去做一件垃圾

好想推到人仆佳
雖然唔知邊個會仆

覺得做big4無前途嘅其實可以上linkedin睇下有big4 背景嘅人呢家做緊啲乜，辛苦幾年覺得有冇回報自己判斷。

算la, 佢地連linkedin係乜都唔知

同埋退休要還架喎

曾經係街見到一個差佬5x歲 頭髮都有啲白 應該過幾年就勒令退休個啲 得一支傷心柴 成世都無升過 唔知佢見住後生佢廿幾三十年既同佢同一個grade 有咩感受

樓主涉嫌：
跟蹤，從而協助散播機密文件

DTT 一定吹得郁班警察

Deloitte實告9樓主

big4 真係咁cheap 就唔會一車車三大入去啦😂 唱衰逼科多數係入都入唔到嘅辣殺

請佢都好有RISK WOR

唔係 係比d用自己名租樓住嘅員工用呢d錢交租，可以分開報稅 有tax refund

通常junior無架

你以為自己好撚特別咩 出到黎社會係咁
唔夠多味考政府工

垃圾 人地5。6年後 講緊40到50k

係咩 我做個普通rm 都有 以為大公司個個都有

其實三大都唔係個個請
見過有人去做2nd tier

點解會可以地鐵睇contract嫁 係都搵個人少d既位啦
Btw樓主真係好仆街

樓主真係好仆街

有冇行內人講下big 4人工條梯係點樣
個個都話幾年後50k
但big 4一年請咁多人

岩岩打左俾德勤高層
佢話公司決定收返個offer
樓主正仆街害死個傻仔
其他迫科都唔會再請佢

Big 4起薪低，升幅好高，而audit工時好長，流失率高，好多人做完3年拎完牌之後都轉工，所以每年都請返好多人，同護士一樣
所以big 4人工第四年之後加好多，想留住啲人，所以你肯捱嘅話人工係有保障，不過真係燃燒生命

算係咁啦
普通地盤ae仔都係15~16k左右喳
top個批就22k左右

我唔明點解高登永遠有班唔信做5年有50k,明明係鐵一般事實都要質疑，痴孖筋。

上網一搵搵到啦

做夠五年升manager

big 4或者2nd tier
都係14k 18k 23k 32k 37k 一年一個grade咁上,個別會差一千幾百啦， 係p記最高 可以多幾千

仲有Q pay Study leave exam leave

佢份contract 咪有寫housing allowance 囉

推

根本入到big4已經係人生贏家
捱幾年40~50k穩袋

應該係話頂到3年
不過其實唔係想像中咁難
每半年就放一個月考試假，即係一年有2個月都係放假
only for big4

仲有OT Leave

仲有複雜既男女關係

樓主好仆街

如果我係當時人一定會癲咗 攬住樓主一齊死
樓主出街要小心

衰心急係地鐵睇合約搞到冇左份工, 比我係事主都好撚SAD

唉⋯⋯香港既Big4真係得啖笑

file 都唔帶個⋯⋯

做警察中六做得啦而家 賺返四年大學時間同學費，
嗰度已經贏咗成百萬
計埋福利做警察贏幾條

讀大學嘅做督察 四萬到六萬

無打死全家

知唔知一年有幾多個畢業生做到督察

關你撚事咩其實，如果人地真係無左份工你過唔過意得去啊。一睇樓豬萬4都無

睇人仆街係香港人本性

平均計，big 4 人工就一定屌打 黑警。
但個種堅持同信念，係要好大。
你捱到，固然係好。捱唔到。亦無謂迫自己。儘早轉行，搵到自己既小天地更重要。

死撚咗係地下個種嘭嘭聲

講真樓主除咗毒啲同無聊啲都無錯
條友抵撚死

3年加100%，你係邊度搵？

佢地條path係兩登講過幾萬次啦
我係話會做到死撚咗啫

老實講，後生捱三四年又有乜所謂，公司比錢你讀書考試，仲要一年入面有三四個月slack season，我都唔明點解AUDIT啲人會呻辛苦

個人唔鍾意
所以當年grad都無考慮

唔請你就話冇考慮

我一大呀
你呢

一定要做big4

推到樓主比人告

大把一大廢柴入唔到big4

好過我fg果時

push

做左半年big 4 路過
我個年係11700

一年三四個月slack? 唔洗做special/IPO? 邊間咁正話我知？我去做.

同行外人講audit 真係哂鳩氣

三大bba正正常常都入到

同銀行做sales 升RM 一樣
個個以為簡簡單單捱幾年

housing allowance 係大公司用黎益員工，有租樓，可以比少d 稅，無租樓，都係會變番普通人工

點會咁易收返個offer

偷拍私隱再放上網，應該都犯左私隱條例，DTT 有識事主 ge 人可以同佢單聲，睇下點樣告9樓主

乜鳩都影嚟放上網

樓主犧牲自己黎控訴社會既不公

頭已側
但係點解你要影埋人地上黎? 佢做左d咩野要受咁樣對待

上面果班逼科友係咁講話做5年人工50k
又唔見你地講下有幾多人一年都頂唔順就走左

講真如果ibank analyst/大bank mt/政府AO TA請你你唔即刻扑去做
唔好講到做到逼科就好威威
全世界都葡萄你份工咁

呢啲post實有人話咩捱幾年就咩都得
你試下入去捱到幾年先講啦
重未計啲做唔掂比人勸退嗰啲

Ibank fg都50k啦
唔咁離地
三大grad揀銀行mt fg都2x k
重唔使捱到隻狗咁先上到30k up

咪就係
大學做黑警督察見工同工時都好過 big4
捱三年先 30k 督察一入學堂都 30k
做工程 it 我身邊人都 3-4年都有 30k 個數，乜 30k 真係好多咩？

Bank mt真係咁好？

fg都有housing咁好

唔知佢地有無上連登呢？

留名等睇樓主比人告

好多同事上水

支持教訓樓主條毒撚

睇咩bank啦

人地advisory 啊

唔撚洗ot咁多架
遲極都係9點
難入程度同mt差唔多
隨時仲難
所以真係幾威威

果堆ibank, AO係最top嘅人先做到，咁樣比較有咩意義？
冇人話big4好神，但係上面班人吹撚到做警犬都好過big4
好多工好過big4，但係big4高人工都係事實，比上不足 比下有餘囉

人廢做唔到菁英就唔唔好怨人工低

奴隸工，有返工冇收工
幾錢都冇撚用

btw 毒撚真係好恐怖

咁做夠五年人工係50k，捱唔捱到睇自己，其實係瞓少啲啫

冇需要葡萄呢份工，大學畢業正正常常都入得去做。

聽個fd講 日日返8收9 10 一時放凌晨三四點 痴撚線工作

督察撚係精英咩

睇命水，做乜job決定你可以留幾耐。
有回報的，ot多係事實，但學到幾多野係自己。

Btw 條命都係你自己

督察重有得升職
高級督察7皮幾加housing 萬令蚊。

有時，做人就唔好咁扑街啦，搞到人地無咗offer就無謂啦。邊個未試過柒，但系唔哂落井下石玩到盡嘅。他朝你係公事上面柒咗，您都唔想人人share啦。

今年我個group A year one 一年頂唔順既大約5-6個, 而家仲淨返9X個
唔好諗到班後生個個都咁唔捱得啦

要做政府走狗，不了
同埋講緊hku一個program一年可能得一個先做到督察，big4係一車車人入到

咪玩啦老哥一個 program 一個，笑死人咩
而且唔計警犬，做入境都舒服過 big4

點解一車車咁入？咪同警犬點解日日都請人一樣，份工閪

我又分享吓：我當年mphil完，覺得人生已完。女朋友介紹試下big4，得ABCD未deadline。一試，又得咗。我系從來冇讀個account，conversion大步攬過，第一年乜都吾識，做到想死。第二年盡地一鋪，慢慢做得好啲，到B2已經直接同partner清q，做job。同期其實大部份人都係咬緊牙關一步一步捱過。 宜家轉咗去Corp finance firm，又系重新學過。

當時的同事，大部份都撈得好好，宜家差吾多出泥做嘢十年，好多當年同期都around 1million 1年。

講緊督察喎，起薪4皮同AO同價添，雖然唔想承認，但係督察真係好撚多人爭
散仔就長期缺人
EO IO係好過big4，我都冇否認

講人工
警犬督察5年正常會升到sip 70k人工
已經跑嬴逼科
講意義
而家既警犬真係無乜
不過唔見做逼科對呢個社會好有貢獻
咁點解唔簡份高人工d又有worklife balance d既

同埋唔好再講話咩督察好難考
其實force都好缺人用

其實正常大學生英文ok
肯去操下肯去溫下書要考到督察唔係難事
最難果關應該係vetting

巴打而家好似係BB CF？定ER?

其實big4最大用處係比non business grad洗底。囉個CPA，再去corporate finance搵真銀。您係醒目既，呢條路一定比您做inspector多，但係唔系人人啱行。

睇長少少。樓上有巴打分享咗，十年之後個difference就開始出現

某中資行撈緊，有咩關照吓

出半年bonus

Agree。我覺得advisory d同事唔考CPA其實好蝕

再多人爭都未去到 hku 一個 program 一個啦，個價係精英價，唔代表請緊精英

點都唔夠考CFA戇居。如果你做Corp finance，有CPA系definite advantage。

cfa 有心考曬3個嘅人 我覺得勁過cpa喎

PI好多non 3大入其實

fg咁就冇左個飯碗

勁唔勁我唔理喇，最緊要係搵到錢。CPA可以簽名，CFA有乜用？印卡片？

系啲嘢對工作無用。得閑睇下takeover code，買賣殼announcement circular，學下點避rto好過，呢d先係搵錢嘢呀！

都多人考呀
唔考 有d係父幹撚 可以hea底 好撚葡萄

圍內知係難考好多 同埋cpa太多人啦

樓上有巴打用督察狙擊big4 但係其實督察個intake同big4無得比喎
我都知督察好 但係入到先得咖

真係精英就去左考 ao 好過抬唔起頭做人

Corp fin 真心唔洗咩CPA , CFA

利申: 現職 boutique IBD

cfa 係多自己落袋嘅野
cpa 係工作有用啲嘅
不過唔做finance考cfa就真係on9

難唔難WFC

督察有幾難呀

有時考嚟逼老細加人工姐

督察報個條件唔難 但正正係咁年年都極多人考 無論在職定fg

其實係

我第一份工11k，做左半年，邊做邊搵
跟住搵第二份已經22k

其實都有少少影響
big4轉個個出黎張cv一樣
3 4年audit經驗+cpa牌
你唔有番啲特別少少既野好難突出

有咩攻略比各位巴打？
係唔係三大bba正正常常就入到？

我同屆有 d 同學英文衰過我都考到
仲要一年請幾次人，你同我講難

香港打孖 cpa+cfa 好似得幾條友有

做auxiliary police

我覺得真係英文正正常常三大仔應該無難度，我係讀非三大工程撚咋

咁講，我請junior，一定一定要CPA from big4。因爲一個人係big4 survive 4-5年系衰極有限，就算蠢，最少肯學肯做。

d master of finance + cfa..... 奶太多嘢啦，d knowledge唔solid，盤數似識非識，係到吹左吹右，最慘係cpa習慣睇standard，睇insight，睇前人working，有好好既mindset系先research再問嘢，另一方面啲人我真系激撚到唔想講。

咁同CFA難有咩關係。
你audit過咩industry嘅公司，同埋做過咩IPO已經可以好唔同

我都有你呢個情況
一係咁講 難係難在佢in好多人 而你唔知佢睇重啲咩 我自己都識少少人做左督察但係身邊強過佢地既candidates有極多 大家都唔明點解係請左個個人

係D 啤殼firm 先會禁on9 話有CPA CFA FRM 會加個base , 狗也不屌

呢個我聽過但我住 hall 有兩個有做既反而考唔到，不過 aim 做高級警犬入去了解一定唔會衰既

交流吓阿，呢排有咩deal做呀

唔係個個做到fs或者咁"好彩" 有得做IPO firm 又想stand out入左finance related firm咪靠cfa/frm

交流下點入行

一份唔係齋鬥能力既工，我好難稱之為一位難考到既工

其實一試就知。

“您話對Corp fin有興趣，咁邊本蕉股書您近期有睇個一次阿？可唔可以講下佢既業務？”

我諗嗰位巴打嘅意思係，如果個個嘅經驗都係一樣咁好難先有機會面試

點會 剩係我識都超10個啦， 有幾個仲係big 4 senior grade 渣，講真好多人都係當big4係跳板渣 你睇下做十年十五之後 同你做pi
差幾遠啦
唔同你又係到笑人地畢業做工程得兩萬，唔諗下十幾年後升到project manager人工係點咩

講真 做audit exposure 一定係大過警察
你話同Ibank lawyer 無都比 咁就係正常

咁其實係介紹最重要。您做嘢醒，您senior記得，佢要揾人，您咪有機囉。我成日都叫人介紹d big4人黎見工。

人地肯唔肯介紹你，就睇下你自己啦

知唔知dtt advisory 好撚勁

一陣佢無左份工真係多得你唔少

同意。d時間用黎networking 同做好d野仲有用過黎溫乜CFA/FRM

Consulting 就勁

我前manager 轉左去間專做ipo consultant
一年已經出左3次special bonus ，

呢個都係問題， network先係最難識
比如我想入ibank 唔計自己fd點樣識到ibank人？
係去d talk/ exhibition 識下人?

Big4出黎有cpa 三四年經驗都要跟你做junior
你李嘉誠

點解有人會屌樓主

喂大佬你公眾場合拎份confi野出黎睇仲要前後冇遮掩

唔自爆咩industry , 不過630打後都做左幾單 3.7 deals , 都係吹下水禁上下

咁big4出黎，有3，4年工作經驗，系ibd頂多associate/manager/avp, 系我junior喎

樓主我撐你
條傻鳩有撚錢請律師咩
叫佢專心搵過份工好過啦

咁你利害d，我呢排搞下d dual listing，東南亞嘢。有無睇takeover panel 有關TVB decision？覺得TVB JR 有無機？

send 左去HR 未

唔計基本學歷要求，想入行可以考慮入啤殼firm 頂爛市，有翻一定track records(同$) 就讀翻個tier 1 MBA, 入中資or 外資

Big 4 過左幾年既，都係keep 住做reporting accountant 吧 la

屌

或者投胎去做官二代。

做野啫冇話利唔利害，其他就 no comment

有機會再交流吓，識多個行家無壞阿。我telegram系我username。有咩按股借錢，殼，搵pre IPO騎呢deal可以試下碰碰。

周街除衫裸跑
你犯法定我侵犯你私隱？

人工加好快
識人做左六年就70k

閱讀理解有問題?冇人講過big4好過ibank ao，事實係大把big4人都恨去ibank
不嬲都係笑緊上面個班酸到上撚晒腦話做警犬仲好個班

Dtt Financial Crime under Advisory 做d乜？使唔使CPA？

個個仆住入係因為入到去無論你係龍係蟲，只要考到個cpa加big4名出黎點到搵到食，勁嘅前途無可限量，廢嘅出返黎點都有3-4萬一個月

我眼見，好少好少撈得差。

做乜放人地個樣呢，人地剛剛先找到工，比你搞一搞，份工很容易冇硬。

3-4萬？邊止咁少呀。

巴打可唔可以講多d
小弟年半audit experience
岩岩q左 宜家big 4做緊m&a advisory
條team 有transaction service, cor fin, valuation
邊條條stream 第日入cor fin firm會易d?
小弟宜家做緊m&a due d 岩岩pass 左cfa level 2

頂 笑咗 大顯身手咁話囉

轉出commercial 做FC，pre IPO firm CFO都得嘅

CF嘅就留係TS啦。

巴打一年total comp有冇2球？

土炮advisor?

巴打解釋下可以麻
我見batchmate個個狗衝cor fin team
唔想做ts
多謝巴打解答先

CF team係香港跟本冇deal 一係番大陸，但又唔到你番。
TS做嘅野同IBD都work得close

Seems like you're TS babies
人滿為患喇努力做野吧！

六號牌定係執數公司阿

唔好提。。。哩間公司B唔好，出去升一格應該有

執數公司 唔係做sponsor
不停咁接 construction company, 之後不停挖big4 舊同事 坐入去做pre ipo 上到就真係一家便宜兩家著 已經有幾個 manager grade 因為咁做緊 gem 仔 CFO/FC

我都識幾間呢d，good business model, pre screening for sponsor.

係呀, 佢個老闆係犀利既, 不停都搵到客, 而D 前manager 都話做 construction D老闆一般都比較豪爽,又唔理數, 所以係入面都做得好爽

唔該巴打 咁我應唔應該考埋個cfa level3
宜家考左兩張唔爹唔吊

到呢一步，考啦。

五年前我有offer 都好似係依個價

唔係個個都鍾意紀律部隊, 如果連big 4開下夜都捱唔到, 唔見得做到紀律部隊囉

變左big4打飛機post

唔好被佢啲同事騎劫去討論行業問題ok?

我同好多巴打仲想食花生

幾萬人爭幾十個位既工 唔係叫難入就叫唔知點入

又ibank 又corp fin😂😂
一年請幾多個big4人 佔幾多%🤡

BB當然細基機喇，中資都幾common。識個同事做咗一年已經跳走咗

執數公司點收費？

只限fs

No he's not from FS

冇乜聽過FS人跳走，多數走唔到FO role。

其實無限FS喎

有無試過番足7日
日日番工收工唔係同一日既生活

有無試過願望係响同一日放工

收工同番工係同一日

You mean 沒有限制是否FS?
定係有無限咁多嘅FS人跳走？

有咩花生食?
DTT: WFC
Candidate: WFC

無話一定係FS人先可以轉，所有department也可

Btw big4都有執數服務

咪就係

如果你五年前都係 fg見同一個 post, 我肯定你記錯左 或者睇錯左 14x K 年薪

Exactly

願望係咩⋯⋯請睇名
Big 4 如果真心想入行(BB)請早走早著，MBA / Fin Eng 係就直接既出路

轉汁數既你要有心理準備俾d 細你廿年既ABC 係printer 屌， BB 基本上好少請Big 4 ，IBD始終都係睇唔起parties

有fd 水記轉汁數俾Cxxxxt Swxxxx 班asso 串 汁數，狗也不屌

唔洗怕，呢行係要自己跑客既。執數嘅，有客底一定可以惡過banker。我當執數佬神咁拜，莫講話佢有客refer，佢執漏嘢，SFC抄我家，佢拍拍蘿油就閃啦！

好多人係到打稻草人
絕大部分big4都唔會覺得自己好過ibank/ao
分分鐘你俾個offer佢地即刻short notice 走都得
如果你硬要用ao同ibank比嘅，香港九成九工都係垃圾

一日做15/6個鐘，一個星期返足7日
一蚊補水都無
換黎老板一句辛苦哂...
其實唔易捱

最近一兩年真係無咩slack season, IPO 同D special 多到

不過做IPO 都叫做會派返多D OT

BIG 4 願望係入IBANK 留名
明白BB都係無希望

但道理我估都係同AUDIT一樣...
入唔到BIG 4咪入SECOND TIER做住先...

希望Senior 入到中資

CS有咩deal咁巴屎閉呀

加油！

IBD當執數佬神咁拜 ⋯⋯有做過 sponsorship 既有邊個上printer 唔屌佢手腳慢 ，客洗撚佢條外行人介紹，自有pitching team 做la，介紹得既90%上GEM ，多野做又小$⋯⋯狗也不屌[/quote]

[/quote]
我就唔鐘意屌中介既，人哋會大，遲早做partner，您吓吓屌柒人，人地有客都吾預你啦！同埋deal哩家嘢，睇吓邊個埋到老闆身邊，唔系次次你埋到咖，不如兄弟班合作做好過啦。我唔系太鐘意d好高姿態既同行，其實sponsor識啲咩啊，ecm賣唔倒飛你咪又系一齊企係到比老闆同櫃。

之與GEM deal問題，客您自己都會簡，個d連cash flow requirement 都岩啱好個d就自己睇路啦。gem 細細隻，易賣易圍，後面又通常有pre IPO，您可以接觸到d金主，又多操作空間，您自己點把握就你自己諗啦。

新聞都愈來愈多啦，工作壓力大休息唔夠過勞死

以為自己頂到搵命駁冇撚謂

梗係試過
朝10晚3一個月都試過，咁又點？講出來會威啲，大說服力啲？老老豆豆，我見夜晚audit team d人得閒都係吹下水，好少由朝做到晚無停手喎

巴打心空廣大 自認上printer出書個人燥底左100倍，抵我做死buy-side

見人就屌＝大行風氣，入去就要跟

好撚好笑丫，吊你老母

見過人屌到printer扑街，跟住printer放慢手腳。。。

那麼小？

自殺行為

講真 人地睇自己份約關你地咩事 咁撚樣都要影鳩人 毒撚真係好得人驚

如果non-fs big4第二年想轉ibank back office有冇可能？
有d咩位係可以一試架？
但求人工過20k就得
想過返d正常生活

連登全部IVE臭柒動物台毒撚
見到有位入D勝利組仲唔起勢上咩

Advisory多project果陣都係做到仆街

邊間+咩bg
做緊ib bank office

做big4真係搵到下食,又話打飛機😂

唔講邊間啦
讀三大accounting
ib back office有咩位可以做？
好似好多都要有banking experience

product control ?

見到有間請緊
不過六個月contract
其實六個月contract既ib工做唔做得過？

柒少陣啦

弊在呢度有班audit狗打晒飛機咁又笑人入唔到呢

好老實
Big4 年年請咁多人
你話一年淨係走幾個真係唔信

你不如講下邊句係打飛機

Asso year 1先走咁少
一拎到牌就好多人走

我條team 約50人
一年走佐3個

不過做得上去manager 都係預得5個到就真

Big 4人工其實已大大貶值
2006年非新入職既各grade人工同而家差唔多咋

十年前SM都出7、8皮？

有能力入big4 不如入政府
冇壓力 準時 穩穩定定

走唔走根本唔係重點
走左後嘅出路先係重點

ACO冇得輸

唔搵到好過而家嘅都唔走啦咁。unless真係勁wok

其實非bba/ acct grad 點解要入

係，人工冇乜點變過

對art/social science黎講捱幾年有三四皮仲想點
你估真係人人都考到ao/eo/督察咩
依家大學生周街都係，大把人grad左做文員仔，n年都唔過兩皮嘅大有人在

以前大學生少
alevel讀三大acct果班都算半神科
依家開到周街都係，濫哂啦

仲accounting?
飽撚曬啦
隨街執個都讀accounting

Big 4唔止做accounting 服務

acct 呢家係未已變水泡科

3大未係

三大acct包入big4咁滯，平均都有25分
非三大得2-4成入big 4，收得嗰21-22分

捱到三年咪和味啦 朝十一晚四 凌晨收工
燃燒生命

我AL時代
入big4 大部分都係acct grad
我自己個科就銀行多

其實依家都大部分係acct grad
如果做唔到mt/ibank
個人又唔係好sell得
同樣office工，做big4其實仲好d啦

Big 4 絕對係比到人向上流 。由其無乜家底，人脈既人。
你只要努力，係會有回報，捱到就做到中產。

我唔係話反big4
但銀行、保險呢啲唔會差過佢啦
我有啲frd已經做到am

做咩咁多負皮

我讀U個時啲人死都唔想做big4 audit

你個frd做左幾耐幾錢人工先？
但如果唔係mt，back office做銀行/保險好多得萬三四五，一年加你10%人工已經係好多，又無可能每年升一級，即使你有料嘅都要排隊慢慢升
要去到二萬可能已經三四年時間

都係果句啦，最緊要清楚自己能力
有料嘅梗係有其他發圍機會，唔洗入big4
但平庸嘅入銀行慢慢坐都無職升都唔係好事

跳槽咪升得快
佢地貼住30架喇
我grad咗4年

好似個個巴打識嘅人都好勁
我三大畢業，加埋女友個圈子，識果d都比較平庸，真係唔覺個個咁好景
4年貼30k真係一般三大bba仔嘅average咩？

我唔係bba啊
不過都係呢類啦
咁佢地一樣要捱要考試既
同埋呢個價都係同big4 差唔多啫

咁你啲frd做咩多

你唔好同我講你搵緊risk man/精算黎同big4比呀

你on9 保險
銀行咩位呀 teller 就收啦

6901 個Risk man咋嘛

樓主酸到
西褲都著唔起買唔起 繼續著七分褲啦柒頭

Risk或者ops囉
保險啲bo位幾好架
你唔係以為我講sales下話

笑左
講左咁耐原來你用risk man同入big4果堆major比
不如你話埋讀medic嘅人唔需要入big4搵仲多啦

我一直都覺得呢個major同bba差唔多
屌有幾多個真係做返risk
同埋收生又唔係高

反而acct都叫一個專業吖
點解唔可以比

咁你係比較緊major
係勸緊班dse仔小心揀科
但上面討論緊嘅係讀完四年後嘅出路問題，個major已成定局
risk man衰極都好過唔少要入big4嘅non acct major，例如econ

咁我意思係好多其他出路啫
銀行班友都好多係普通bba啦
我唔係話銀行一定好過big4 但起碼唔使咁wok
唔使一定要成車人中埋去big4 囉

3大bba 3rd hon grad，12年grad，35k now

撈咩

你望下一間銀行嘅back office，你估最多係manager咩，咪又係打緊report嘅普通staff
普通bba fresh grad價俾你萬三四，一年加你10%已經係好多
你係可以跳槽，但有幾多好似你把frd咁巴炮，四年近三皮呀(而且big4 grad左四年都唔止依個價)
如果你non acct major嘅，big4仲供你讀個conversion，你幾年後已經可以多個cpa，一般銀行都唔會供你讀conversion啦

各有各好啦
但我個屆grad (bba同non bba)都唔多人揀big4
實有啲原因既

你個citibank做成點

都係個句啦
唔同人唔同要求
有人u grad 追求做aco 添

反而三大少人揀big4

真係唔覺

3大bba 11年 grad 0k (失業）

big4 non fi轉fi易唔易？如果non fi想走去sfc/ibank/corporate finance讀master/考frm有無用？

外資Corp bank MT 同 big 4 TS/deal

點揀好

MT

Mt

Risk ops 呢啲升福好撚少喎

Corp bank做咩function先？
FO同BO差好遠。而FO中又有冇乜好景嘅transaction banking
外資又分唔同tier

同做big 4做valuation,都唔少人跳到去PE
TS就跳出CF

Non FI轉FI是有的，易唔易睇同batch d人勁唔勁（姐係要above average performance evaluation)
想做CF可以轉去advisory先

hsbc?

聽senior講完左mt programme多數都係做番RM post/ product
同埋Transaction banking 點解冇乜好景？
外資點分tier?

Big 4 好似開頭人工差D但係好似出路多d咁

係倫敦回post?

你都簡咗啦。
努力做吧！！